class CardsAula02 {
  final String question;
  final String answer;

  CardsAula02({required this.question, required this.answer});
}

List<CardsAula02> quesAnsList02 = [
  CardsAula02(
    question: "Conceito:\n\nGlicólise",
    answer:
        "A glicólise é a via metabólica que ocorre no citoplasma das células e envolve a quebra da glicose em duas moléculas de piruvato, produzindo ATP e NADH no processo.",
  ),
  CardsAula02(
    question: "Conceito:\n\nCiclo de Krebs",
    answer:
        "O ciclo de Krebs é uma via metabólica que ocorre na mitocôndria e completa a oxidação do piruvato, produzindo ATP, NADH, FADH2 e CO2 como produtos finais.",
  ),
  CardsAula02(
    question: "Conceito:\n\nCadeia Transportadora de Elétrons",
    answer:
        "A cadeia transportadora de elétrons é uma série de complexos proteicos na membrana interna da mitocôndria que transfere elétrons de NADH e FADH2 para o oxigênio, gerando ATP por meio da fosforilação oxidativa.",
  ),
  CardsAula02(
    question: "Conceito:\n\nQuimiosmose",
    answer:
        "A quimiosmose é o processo pelo qual prótons (íons de hidrogênio) são bombeados através da membrana mitocondrial interna durante a cadeia transportadora de elétrons e, em seguida, fluem de volta através da ATP sintase para produzir ATP.",
  ),
  CardsAula02(
    question: "Conceito:\n\nGliconeogênese",
    answer:
        "A gliconeogênese é uma via metabólica que ocorre no fígado e nos rins e envolve a síntese de glicose a partir de precursores não glicídicos, como lactato, aminoácidos e glicerol, durante períodos de jejum ou baixa glicose sanguínea.",
  ),
  CardsAula02(
    question: "Conceito:\n\nGlicogenólise",
    answer:
        "A glicogenólise é a quebra do glicogênio, uma forma de armazenamento de glicose, em unidades de glicose para liberar energia e elevar os níveis de glicose no sangue quando necessário.",
  ),
  CardsAula02(
    question: "Conceito:\n\nGlicogênese",
    answer:
        "A glicogênese é a síntese de glicogênio a partir de glicose ou outros precursores e ocorre principalmente no fígado e nos músculos esqueléticos para armazenar glicose como uma forma de reserva de energia.",
  ),
  CardsAula02(
    question: "Conceito:\n\nCarboidrato",
    answer:
        "São macronutrientes compostos por açúcares simples e complexos, que servem como fonte de energia para o organismo. Eles desempenham um papel fundamental na nutrição e no metabolismo.",
  ),
  CardsAula02(
    question: "Conceito:\n\nATP (Adenosina Trifosfato)",
    answer:
        "É a principal molécula de energia nas células, armazenando e fornecendo energia para diversas atividades celulares, como contração muscular e síntese de proteína.",
  ),
  CardsAula02(
    question: "Conceito:\n\nEnzima",
    answer:
        "São proteínas que atuam como catalisadores biológicos, acelerando as reações químicas nas células, tornando-as mais eficientes e específicas.",
  ),
  CardsAula02(
    question: "Conceito:\n\nVia bioquímica",
    answer:
        "É uma sequência de reações químicas interconectadas que ocorrem no metabolismo para realizar funções específicas no organismo.",
  ),
  CardsAula02(
    question: "Conceito:\n\nAnabolismo",
    answer:
        "É o oposto do catabolismo, envolvendo reações metabólicas que constroem moléculas complexas a partir de componentes mais simples, requerendo energia.",
  ),
  CardsAula02(
    question: "Conceito:\n\nCatabolismo",
    answer:
        "Refere-se às reações metabólicas que quebram moléculas complexas em componentes mais simples, liberando energia no processo.",
  ),
  CardsAula02(
    question: "Conceito:\n\nMetabolismo",
    answer:
        "É o conjunto de processos químicos que ocorrem no organismo para manter a vida, envolvendo a transformação de substâncias (nutrientes) em energia e materiais necessários para as funções do corpo.",
  ),
];
